頭條新聞30年

頭條新聞30年 - 曾志豪

曾志豪fb圖片(互聯網)

30年前，頭條新聞面世。

30年後，頭條新聞仍然健在。

這應該算是電視史上的神蹟，阿利路亞。

一個諷刺政府的節目，橫跨三十年，比起「五十年不變」更可靠。

上周《頭條新聞》在「寶石戲院」開30周年show，這間戲院古老，仍然有手寫戲票、人手繪畫的經典電影海報，簡直回到香港最黃金的盛世。

由魯怎辦到彭千古罪人再到董伯伯，諷刺港英也諷刺特區北京，貫穿始終的是香港人「無大無細」的政治不正確。

那天在「寶石戲院」播放魯平VS彭定康的「政改方案」，當年製作團隊把魯平變成了陳寶珠式的「飛女」形象，播着葉玉卿的《打噴嚏》，現場觀眾看得開心，我卻在想：「今天我們敢把習近平變成女人嗎？」

畢竟他連「小熊維尼」都介意。

那天晚上我們把許多經典的《頭條新聞》節目重現舞台，盧偉力前輩扮演的「盧科長」和今天的徐副官crossover，觀眾笑得興奮。

我最喜歡重組「心戰室」環節。

曾蔭權年代成立了「心戰室」，請智囊搞政治化粧，當年大家罵塗脂抹粉。

10幾年後，「心戰室」已經不復在，因為香港沒有了話事權，「心戰室」到西環行埋了。我們幻想「心戰室」成員今天只能在洗廁所順便開飯盒。

李柱銘也是表演嘉賓，他一改嚴肅形象。

「馬田，西天取經難定爭取普選難？」

「西天取經本身政治不正確，點會求西方呢，要取真經梗係去北京。」

全場爆笑，或許經歷了幾十年的抗爭，馬丁不變，但對事情已經看開了。

曾俊華也有到場，他甫入場已經引來全場站立鼓掌，得不到永遠是最美好的。

《頭條新聞》可能不是最爆最狠最串的諷刺節目了，許多自媒體都比我們更出位；但我們希望可以做一個最堅持的節目。30年，真的要很堅持很堅持才可。多謝30年堅持陪《頭條》走過的你。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
凌友詩的政治學 (古德明)

下一則
下一則
「信我！！」 (尊子)